Опишите своими словами, что такое метод обьекта

Метод объекта это функция, которая выступает в качестве свойства объекта.
Т.е. инструмент для обработки значений свойств (или работы со свойствами) объекта.
 